**3018. – Armeria cantabrica** Boiss. et Reut. – Plante vivace de 20-40 cm, glabre, lâchement gazonnante ; feuilles molles, glabres ou pubérulentes à la marge, linéaires-lancéolées, aiguës, planes, à 3 nervures ; hampes fortes ; gaine courte, égalant environ le capitule subglobuleux large de 20-25 mm ; fleurs roses ; involucre à folioles extérieures ovales-mucronées, presque entièrement scarieuses, fauves, égalant à peu près les intérieures ; bractéoles égalant le calice ; //calice à tube plus long que le pédicelle, à côtes aussi larges que les sillons, à lobes triangulaires, atténués en arête plus longue qu'eux.//
Montagnes des Basses-Pyrénées, près de Saint-Jean-Pied-de-Port. – Espagne septentrionale. = Juillet-août.